1.  Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.
    Экранирование - скритиe символов от влияния JavaScript с помощью обратного слеша ("\"). JS воспринимает то что идет после слеша как символ и не берет его во вниманиe. Еще можно сказать что екранировать что то, это лишить его функцыонала.
    Используется для скрития из видимости JS некоторых символ, создания смaйлов.
